頂證禮頓剪鋼筋 中科管工被騷擾

2018年10月25日

頂證禮頓剪鋼筋 中科管工被騷擾

畢浩彥

【本報訊】昨午聆訊傳召中科興業助理地盤管工畢浩彥到庭作供。畢在庭上披露本周一曾被禮頓員工致電騷擾。畢浩彥其中一份供詞指，在交予法庭的相片證物中認出相中工人是禮頓職員羅志強及阿東。

來電問會否無糧出

畢昨在庭上透露，本周一晚上突然接獲阿東來電，對方稱從律師口中得知自己被指證，向畢說「我都唔認得相中人係我，你認得咁犀利？」又問他是否在中科工作、會否無糧出等。畢在電話警告阿東是騷擾證人，匆匆收線。

畢作供稱，兩度目擊工人剪鋼筋。第一次是2015年9月，在C1區看到兩個身穿禮頓制服的工人，以紅色𠝹鐵器將鋼筋的一半絞牙剪走，為數約10條；第二次是2016年2月初，位於C3區，分別兩日看到工人剪鋼筋，涉及4至6條。畢亦兩度看到有被剪的鋼筋放在工地，分別位於C1區及HKC區，為數20及30支，涉事鋼筋的絞牙被剪剩2至3厘米。

委員會律師Pennicott多番追問他有否看到工人將已剪短的鋼筋扭入螺絲帽，畢每次均回覆「我唔記得」、「我唔清楚」、「我冇見到」。Pennicott又問他有否阻止工人剪鋼筋，畢三度回覆「我冇權阻止」。Pennicott則指，根據中科董事潘焯鴻提交的證供，畢曾試圖阻止剪鋼筋。

畢浩彥指，2015年取得釘板牌照後加入中科，同年9月到紅磡站工作。委員會主席夏正民問他，當時經驗尚淺，為何會留意有工人剪鋼筋，又問他當時是否認為剪鋼筋是錯的。畢解釋，稱簡單如在家安裝木櫃，如將螺絲𠝹走櫃會塌下，認為剪鋼筋做法有問題。

■記者梁御和

上一則
上一則
文件無簽名 港鐵、禮頓被質疑無檢查

指理據充份才可改沉降標準

文件無簽名 港鐵、禮頓被質疑無檢查

報告指荷載測試未能證結構安全鑿驗方案求其 專家要港鐵重交

又解決提出問題的人

支那又想扮受害者，全部責任推晒去禮頓

等睇自殺

好期待如果證人被自殺發生喺香港
究竟會社會會有咩反應

劉進圖比人斬 書局友被擄都冇反應啦

咁唯有買翻兩日熊仔搵錢走囉

佢都幾撚慘 咁樣俾人擺上枱
搞唔店以後都幾撚難撈 兩間都大支野

係嫁啦 吹咩

metoo

搞事仲唔郁佢？

直頭永遠喺建築界消失

應該加個字

助理管工

19 AF

點解入禮頓？
巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。
𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！
隻揪呀！
揪我吖！揪吖！
我揪你你揪我，點呀？

明日動糧

做證人好大壓力，咁能多人望住你根本腦根一片空白。